<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE recipe PUBLIC "-//Happy-Monkey//DTD RecipeBook//EN"
"http://www.happy-monkey.net/recipebook/recipebook.dtd">
<recipe>
  <title>Migas aragonesas</title>
  <img>img/migas_aragonesas.jpg</img>
  <recipeinfo>
    <blurb>Un primero potente</blurb>
    <genre>Primer plato</genre>
    <author>Bar Artigas</author>
    <yield> 4 Personas </yield>
    <preptime> 60 minutos </preptime>
  </recipeinfo>

  <ingredientlist>
    <ingredient>
      <quantity>2</quantity> 
      <unit>bolsas</unit>
      <fooditem>de migas</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>1/2</quantity> 
      <unit>vaso</unit>
      <fooditem>de aceita oliva</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>1</quantity> 
      <unit></unit>
      <fooditem>patata mediana</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>1</quantity> 
      <unit></unit>
      <fooditem>cebolla grande</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>1/2</quantity> 
      <unit>cabeza</unit>
      <fooditem>de ajo</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>1</quantity> 
      <unit>vaso</unit>
      <fooditem>de agua</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>4</quantity> 
      <unit></unit>
      <fooditem>huevos</fooditem>
    </ingredient>
    <ingredient>
      <quantity>1</quantity> 
      <unit>racimo</unit>
      <fooditem>de uvas</fooditem>
    </ingredient>
  </ingredientlist>

  <preparation>
    Se echa el aceite en una sartén o cazuela. Si queréis añadir alguna carne como longaniza, chorizo, panceta etc, este es el momento. Se fríen bien y se reservan en un plato u otro recipiente. Se pela la patata y se corta a trozos pequeños e irregulares. Se fríe a fuego medio-alto y, tras un par de minutos se añaden los dientes de ajo pelados y enteros. Una vez se han dorado la patata y los ajos, se añade la cebolla cortada fina. Una vez añadida la cebolla, se baja el fuego para que se cocine lentamente y quede transparente. Una vez hecho el sofrito, es el momento de añadir las migas previamente mojadas, el agua y la sal. Se mezcla todo, sin parar de remover y con el fuego más bien alto. Si hemos freído alguna carne antes de hacer el sofrito, ahora es el momento de añadirla. Una vez que están sueltas y todos los ingredientes bien mezclados, probamos y rectificamos de sal si es necesario. Mientas reposan unos minutos, freímos unos huevos y desgranamos el racimo de uva. Lo presentamos en el plato añadiendo un buen cucharón de migas, el huevo frito encima y un puñado de uvas alrededor.
  </preparation>

</recipe>